1;1400184000;La dona de blanc i els dos nens d'Urgències: la llegenda secreta de l'hospital de Santa Tecla;"El cinema utilitza sovint els hospitals com a escenaris de misteri, por, angoixa, terror, mort i fins i, en ocasions, hi fa apar\u00e8ixer esperits, m\u00e9s coneguts com a fantasmes. Tamb\u00e9 \u00e0nimes que hi transiten i que nom\u00e9s es relacionen amb els pacients. <br\/><br\/> El de Santa Tecla, aixecat l'any 1588, compta amb anys m\u00e9s que suficients per amagar secrets i llegendes que perduren i que fan que en certs espais s'hagin detectat pres\u00e8ncies extranyes.<br\/><br\/> \u00c9s l'hospital on han anat a parar tots els ferits de les diferents guerres i conflictes que ha patit la ciutat durant el temps que porta obert i tamb\u00e9 el dest\u00ed dels malalts per epid\u00e8mies i de milers de tarragonins i tarragonines. <br\/><br\/> Tot i la remodelaci\u00f3 a finals dels anys vuitanta, part de l'estructura antiga encara es conserva. I \u00e9s just al costat del servei d'Urg\u00e8ncies. <br\/><br\/> Des de fa anys, en el box 1, com aix\u00ed se l'anomena, sembla que, de tant, hi apareixen dos nens agafats de la m\u00e0 i vestits d'una altra \u00e8poca. I a la planta quarta, ubicada al nou edifici, s'hi passeja una dona de mitjana edat, tota vestida de blanc.<br\/><br\/> Ning\u00fa els ha vist, per\u00f2 \u00e9s que explica la llegenda. Ni als dos vailets avitllats amb roba de fa segles, ni tampoc la dona.\u00a0<br\/><br\/> Nom\u00e9s els veuen els pacients, principalment, els que es troben en un estat m\u00e9s greu. Al box 1 d'Urg\u00e8ncies, sempre els dos nens riallers, i la dona amb bata blanca, a la planta quarta.\u00a0<br\/><br\/> Un pacient li ha explicat avui a un treballador que una dona vestida de blanc ha estat aqu\u00ed tota la nit, i quan han sonat les campanes, ha marxat.<br\/><br\/> La conviv\u00e8ncia, per\u00f2, sembla que \u00e9s del tot pac\u00edfica.\r\n"
2;1400180400;El restaurant Xamfrà del Fòrum torna a guanyar el Tarragona dtapes;"El restaurant Xamfr\u00e0 del F\u00f2rum amb la seva Angus burguer xdF ha estat el guanyador absolut del VI Tarragona dTapes, el millor Tarragona dTapes de la hist\u00f2ria, en paraules d'Albert Abell\u00f3, president de la Cambra de Tarragona, instituci\u00f3 que organitza la ruta i concurs de tapes. La creaci\u00f3 gastron\u00f2mica del xef\u00a0Nacho Pous ha estat la m\u00e9s ben valorada i per tant la m\u00e9s votada pel p\u00fablic a trav\u00e9s de l'APP oficial del Tarragona dTapes, el que li ha valgut endur-se la Forquilla d'Or. El veredicte s'ha donat a con\u00e8ixer aquesta tarda en el marc de la festa de lliurament dels Premis del VI Tarragona dTapes, en la qual, a m\u00e9s de distingir al guanyador absolut ha reconegut tamb\u00e9 a la millor tapa de cadascuna de les tres zones de tapeig en que s'ha distribu\u00eft la ciutat. Aix\u00ed, la Forquilla de Plata al millor establiment del Serrallo ha estat per Restaurant Cal Joan i el seu Bressol de llu\u00e7. La Forquilla de Plata al millor establiment de la Part Alta ha estat per Restaurant Barhaus pel seu Bacaduixa crick crack. Mentre que la Forquilla de Plata al millor establiment del Centre ha estat per La Botifarra per La nou assessina.<br\/><br\/> En l'acte, s'ha explicat que, de mitjana, s'han servit gaireb\u00e9 un 20 per cent m\u00e9s de tapes que l'any passat. Alguns establiments han deixat curt aquest percentatge i s'han enregistrat r\u00e8cords absoluts de tapes servides en enregistrar-se puntes de gaireb\u00e9 18.000 tapes venudes en un sol restaurant. L'acte de lliurament de premis ha estat presidit per Josep F\u00e8lix Ballesteros, alcalde de Tarragona\r\n"
3;1400170080;PIPEL presenta un nou acte;"Amb motiu de la festa de celebraci\u00f3 del 15\u00e8 aniversari del Centre d\u2019Oci Les Gavarres, La Pipel ha preparat un acte on les fam\u00edlies i, principalment, els nens seran els protagonistes. El format de l'esdeveniment segueix el gui\u00f3 de la hist\u00f2ria de Charlie i la F\u00e0brica de Xocolata per\u00f2 en aquest cas, enlloc de tauletes de xocolata, els premis es trobaran en entrades de cinema d'or.<br\/><br\/> Durant una setmana s'han visitat les escoles: Joan XXIII, Mare de D\u00e9u dels \u00c0ngels, Sant Salvador, Sant Pere i Sant Pau i Arrabassada. L'actor catal\u00e0 Miquel Sitjar, en el seu paper de Willy Petes ha escollit els 5 candidats en cada visita i ha informat a tots les nens sobre la operativa de l'acte de dissabte que ve. A continuaci\u00f3 trobareu els links als v\u00eddeos amb el resum de cada visita i el seu guanyador\/a:<br\/><br\/> 1\u00aa visita: Escola Joan XXII - http:\/\/youtu.be\/_uzpnmF5ZIk 2\u00aa visita: Escola Mare de D\u00e9u dels \u00c0ngels - http:\/\/youtu.be\/YikwF2BAvyA 3\u00aa visita: Escola Sant Salvador - http:\/\/youtu.be\/W8ZGp11qIHU 4\u00aa visita: Escola Sant Pere i Sant Pau - http:\/\/youtu.be\/T97ZcTGNTkE 5\u00aa visita: Escola l'Arrabassada - http:\/\/youtu.be\/Zka1yFZwKEc<br\/><br\/> Les activitats principals comen\u00e7ar\u00e0n el dissabte 17 de maig a les 10h del mat\u00ed amb una visita t\u00e8cnica dels 5 candidats i les seves fam\u00edlies per les instal\u00b7lacions del cinema OCINE del Centre d'Oci Les Gavarres per tal de descobrir tots els secrets. A les 10.30h, el Sr. Willy Petes donar\u00e0 la benvinguda i posar\u00e0 en marxa la f\u00e0brica de les crispetes i el GRAN CONCURS en que es decidir\u00e0 el guanyador d'un any de cinema i crispetes gratu\u00eft. A les 11.45h sessi\u00f3 matinal de cinema per tots els participants i un cop finalitzada, una s\u00e8rie d'activitats i entreteniment per a tots els p\u00fablics: tallers de Creu Roja Joventut amb motiu del dia del reciclatge, inflables i ludoteca de TarracoAdventure, activitats de circ amb la Companyia Passabarret, photocall Fes-te un pet\u00f3 de cine amb Pixel Moreno, batucada amb Tympanum i tot aix\u00f2 acompanyat a ritme musical de Cris&Petes Dj Set.\r\n"
4;1400158800;Una tarragonina d'origen mexicà és la voluntària número 2017 dels Jocs del Mediterrani;"La borsa de voluntaris dels Jocs del Mediterrani del 2017 continua fent-se gran. En nom\u00e9s un any de posada en marxa, ja ha superat els 2.000 inscrits\r\n"
5;1400079600;El Toro i la Sevillana ocuparan, un estiu més, els expositors de souvenirs del carrer Major;"Tarragona no disposa encara d'una llei que reguli la instal\u00b7laci\u00f3 d'expositors als principals carrers de la Part Alta. Per aix\u00f2, des de fa uns anys, el carrer Major, l'art\u00e8ria principal del nucli antic de la ciutat, s'ha convertit en un gran bulevard en el que cada cop m\u00e9s imperen, sense cap ordre, expositors de souvenirs i diferents objectes per al turista.<br\/><br\/> L'Associaci\u00f3 de comerciants de la Part Alta porta tres anys demanant a l'Ajuntament que hi posi remei. La seva presidenta, Susanna Moreno, lamenta que la promesa que els va fer el consistori tampoc no es compleixi enguany: La regidora Pat Anton i l'alcalde em van prometre que al 2014 tots els expositors estarien fora i que hi colocarien unes jardineres, per\u00f2 som conscients que no ho faran. \u00c9s m\u00e9s, avui dimecres 14 de maig li han confirmat que enguany no ser\u00e0.<br\/><br\/> Anton ha explicat al Circ que ara mateix s'est\u00e0 redactant la modificaci\u00f3 de l'ordenan\u00e7a d'ocupaci\u00f3 de via p\u00fablica per tal d'intentar fer complir les demandes dels comerciants. De totes maneres, l'associaci\u00f3 de comerciants ja ha deixat clar que no vol cap expositor que espatlli l'encant no nom\u00e9s del carrer Major, sin\u00f3 d'altres punts de la Part Alta, com la pla\u00e7a del Rei, la pla\u00e7a de la Font i el carrer Santa Anna, entre d'altres.<br\/><br\/> Sentir a parlar d'ordenan\u00e7a equival a un llarg per\u00edode d'espera. Aix\u00f2 \u00e9s el que pensa Moreno: Ha de tenir el consens de tots els grups pol\u00edtic i despr\u00e9s hauria de passar pel ple, \u00e9s a dir, com a m\u00ednim un any.<br\/><br\/> Els comerciants insisteixen que no pretenen enfrontar-se amb els altres professionals, per\u00f2 denuncien el desgavell actual pel que fa a la normativa d'ocupaci\u00f3 de via p\u00fablica. Hi ha gent que paga el perm\u00eds d'ocupaci\u00f3 i no se li pot dir res perqu\u00e8 \u00e9s legal, per\u00f2 cal buscar un sistema que no molesti, explica Moreno, qui es pregunta per qu\u00e8 a la Rambla nova els expositors estan prohibits, i en canvi, al nucli antic no. A m\u00e9s, tamb\u00e9 assegura que ara mateix l'Ajuntament no cobra res.<br\/><br\/> L'ordenan\u00e7a tamb\u00e9 podria establir una dist\u00e0ncia m\u00ednima respecte la fa\u00e7ana, que podria ser d'un metre com a m\u00e0xim. Ara mateix, al carrer Major n'hi ha prop d'una desena i en tota la Part Alta una vintena.<br\/><br\/> El grup municipal de CiU, a trav\u00e9s del regidor \u00d2scar Busquets, encarregat de l'\u00e0rea de comer\u00e7, ja va denunciar aquesta sobresaturaci\u00f3 d'expositors a principis d'estiu de l'any passat, tot qualificant el carrer Major com un gran basar xin\u00e8s.\u00a0<br\/><br\/> Un altre expositor que tamb\u00e9 molesta, per\u00f2 que, de moment, resulta inamovible, \u00e9s l'estructura que rodeja Ca L'Ardiaca.\r\n"
6;1400097600;Les platges de l'Arrabassada, la Savinosa, la Mora i Tamarit mantenen la bandera blava;"Un any m\u00e9s, per la temporada de bany 2014, l\u2019Ajuntament de Tarragona s\u2019ha vist reconegut amb l\u2019atorgament de quatre banderes blaves. En concret per les platges de l\u2019Arrabassada, Savinosa, La M\u00f3ra i Tamarit.\u00a0 A Catalunya, en total, s'han premiat 88 platges de 40 municipis.<br\/><br\/> El distintiu de les Banderes Blaves l'atorga l'Associaci\u00f3 d'Educaci\u00f3 Ambiental i del Consumidor (Adeac) de la FEE (Fundaci\u00f3 d'Educaci\u00f3 Ambiental), en col\u00b7laboraci\u00f3 amb la Generalitat de Catalunya. Aquest guard\u00f3, reconegut a nivell internacional, valora i premia la gesti\u00f3 ambiental i la seguretat, la informaci\u00f3 i l'educaci\u00f3 ambiental, els serveis i les instal\u00b7lacions, i al mateix temps exigeix per a les platges una qualitat de l'aigua excel\u00b7lent.<br\/><br\/> Tamarit compta amb bandera blava des de l\u2019any 2012.<br\/><br\/> La Savinosa compta amb bandera blava des de l\u2019any 2010.<br\/><br\/> La Mora i Arrabassada compten amb bandera blava des de principis dels noranta.<br\/><br\/> Objectius de la concessi\u00f3 dels guardons banderes blaves<br\/><br\/> - Elevar el grau de consci\u00e8ncia ciutadana i el grau d'intervenci\u00f3 de les autoritats sobre la qualitat de l'entorn de les platges i ports d'Europa i, en particular, de la qualitat de les aig\u00fces de bany requerida per la Directiva Comunit\u00e0ria (76\/169\/CEE, de 12\/8\/75).<br\/><br\/> - Proporcionar, aix\u00ed mateix, a trav\u00e9s de la concessi\u00f3 de les banderes blaves d'Europa, un s\u00edmbol europeu de reconeixement i emulaci\u00f3 a aquelles platges i ports que aconsegueixen aquests nivells de qualitat ambiental i busquen un equilibri entre la utilitzaci\u00f3 del recurs natural i el respecte de l'entorn.<br\/><br\/> Els criteris per atorgar les banderes a les platges s'agrupen en quatre grans grups: \u00a0Educaci\u00f3 ambiental i informaci\u00f3, Qualitat de l'aigua, Gesti\u00f3 ambiental i Seguretat i serveis.\r\n"
7;1400097600;El Circ sorteja dues samarretes #pugemjunts per celebrar el play-off del Nàstic;"El Circ sorteja dues samarretes commemoratives del play-off d'ascens a segona divisi\u00f3 A. D'una tonalitat taronja i amb el hastag #pugemjunts com a lema, s\u00f3n les mateixes samarretes que duien els jugadors de la primera plantilla quan van sortir a celebrar la classificaci\u00f3 pel play-off despr\u00e9s de v\u00e8ncer l'Hurac\u00e1n.<br\/><br\/> Per participar en el sorteig, tan sols cal fer un retuit (RT) a les diverses piulades que s'aniran penjant d'ara i fins el cap de setmana des del perfil del Circ a twitter. \u00a0Aquest \u00e9s el text que cal retuitar: Sorteig de dues samarretes #pugemjunts commemoratives del play-off d'ascens a segona @NASTICTARRAGONA. Fes RT i participa-hi!!!<br\/><br\/> Els comentaris al tuit i marcar-lo com a favorit no entraran en el sorteig. \u00a0Vinga! encara hi ets a temps, podr\u00e0s llu\u00efr-la contra el Racing de Ferrol el diumenge.<br\/><br\/> M\u00e9s endavant, via twitter, anunciarem el dia i l'hora de la rifa, i posteriorment, revelarem el nom de les dues persones afortunades.<br\/><br\/> El Circ agraeix la col\u00b7laboraci\u00f3 del Consell d'Administraci\u00f3 del N\u00e0stic.\r\n"
8;1400065200;El Concurs de Castells de TGN es promocionarà amb una imatge de fa més de quaranta anys;"Una fotografia de dos petits castellers xerrant a l'interior de la pla\u00e7a de toros de Tarragona de 1972 protagonitza la imatge promocional del XXV Concurs de Castells, que tindr\u00e0 lloc els dies 28 de setembre a Torredembarra i 4 i 5 d'octubre a Tarragona. La imatge \u00e9s obra de Josep Casanova Ca\u00f1ete i hi apareixen el Manel i l\u2019Albert, de 4 i 5 anys respectivament, aleshores integrants de la canalla dels Bordegassos de Vilanova, en un moment de distensi\u00f3 de l'antic 'burladero' de la pla\u00e7a de toros durant el transcurs del Concurs de Castells de 1972. El cartell definitiu, el marxandatge i el desenvolupament de la imatge \u00e9s obra de l'empresa tarragonina M\u00e8nsula Studio, que han afegit a la fotografia original (aportada pel n\u00e9t de Casanova, David Oliete) una abstracci\u00f3 de la Tarraco Arena Pla\u00e7a, escenari del Concurs de Castells. Aquesta imatge va ser la guanyadora entre les proposades per les diferents empreses de comunicaci\u00f3 de la ciutat. El certamen mant\u00e9 el seu esl\u00f2gan promocional, L'espectacle casteller m\u00e9s gran del m\u00f3n. El marxandatge, per primer cop a internet Aquesta setmana tamb\u00e9 s'ha posat a la venda el marxandatge del Concurs, que mant\u00e9 els elements de l'edici\u00f3 anterior: \u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 La samarreta, que t\u00e9 un preu de 12 euros. \u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 El mocador, que t\u00e9 un preu de 6,90 euros. \u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 La xapa, que es podr\u00e0 adquirir per 1,5 euros. El marxandatge del Concurs es pot adquirir a partir del dijous 15 de maig a la botiga El Lloro (c. Governador Gonz\u00e0lez, 18 de Tarragona) i, per primera vegada, per Internet, a trav\u00e9s a la p\u00e0gina web www.ellloro.com. Properament tamb\u00e9 es podran trobar als punts d'informaci\u00f3 del Patronat Municipal de Turisme i, durant les festes de Santa Tecla, a l'estand de les Festes.\r\n"
9;1399737600;Els arquitectes de TGN busquen nou president i nous aires per al col·lectiu;"El proper dijous 15 de maig hi haur\u00e0 eleccions al Col\u00b7legi d'Arquitectes de Tarragona. S'hi presenten dos candidats. D'una banda, l'actual president, Josep Llop, que opta a la reelecci\u00f3 amb la campanya El cam\u00ed cap al canvi. De l'altra, Joan Tous,\u00a0que ja es va presentar fa quatre anys, i que, com indica l'esl\u00f2gan de la seva candidatura, Reactivem el COAC, tamb\u00e9 demana canvis.<br\/><br\/> \u00a0Prop de 500 col\u00b7legiats, entre els quals no hi figuren els professionals de les Terres de l'Ebre,\u00a0tenen dret a vot.<br\/><br\/> Llop fa una ferma defensa de l\u2019autonomia d\u2019acci\u00f3 i de gesti\u00f3 de les diferents delegacions territorials per part de la junta sortint del Col\u00b7legi Oficial d\u2019Arquitectes de Catalunya.\u00a0La candidatura de Josep Llop \u00e9s hereva d'Espai Obert-Arquitectes pel Territori. <br\/><br\/> Un projecte que va n\u00e9ixer a partir d\u2019un grup obert de debat de joves arquitectes renovadors al juliol del 2009 i que va guanyar les eleccions a la Junta de la demarcaci\u00f3 de Tarragona de 2010 amb un missatge de renovaci\u00f3 del Col\u00b7legi d\u2019Arquitectes i de la professi\u00f3. Ara, amb noves incorporacions i nous projectes es presenta amb el lema \u201cEL CAM\u00cd CAP AL CANVI\u201d.<br\/><br\/> Per a Josep Llop, el programa \u201cpotencia el valor social de l\u2019arquitectura, treballa per a qu\u00e8 l'arquitecte sigui un creador de solucions per millorar la societat i proposa mesures que premien l\u2019esfor\u00e7 i potencien la qualitat del treball professional\u201d.<br\/><br\/> La candidatura de Joan Tous vol reactivar el Col\u00b7legi<br\/><br\/> Tal com va passar fa quatre anys, tamb\u00e9 hi haur\u00e0 una altra candidatura alternativa, encap\u00e7adala per l'arquitecte Joan Tous. Sota el lema Reactivem el COAC (Col\u00b7legi Oficial d'Arquitectes de Catalunya), el col\u00b7lectiu que lidera Tous, de 44 anys, busca, principalment, fer el canvi de xip: El nostre sector est\u00e0 en un escenari post crisi, i ja no tornarem als moments d'abans de la crisi econ\u00f2mica. Hi ha una realitat nova i el Col\u00b7legi ho ha d'assumir, radiografia Tous.<br\/><br\/> En les eleccions de 2010 la difer\u00e8ncia de vots entre la candidatura de Tous i la de Llop va ser d'una trentena de vots, segons recorda Tous. Ara el seu equip torna a la c\u00e0rrega per tractar d'erradicar un problema que, segons el seu parer, amb la junta actual, dif\u00edcilment s'aconseguir\u00e0 si no es va un canvi de rumb.<br\/><br\/> El Col\u00b7legi d'Arquitectes de Catalunya (COAC) convoca eleccions per a la renovaci\u00f3 dels seus \u00f2rgans de govern (Junta de Govern i Juntes directives de les demarcacions de Barcelona, Terres de l'Ebre, Girona, Lleida i Tarragona i delegats de les delegacions) i dels 200 representants de l'Assemblea General (distribu\u00efts entre les cinc demarcacions).\r\n"
10;1400011200;La URV escull nou rector: Josep Anton Ferré;"La Universitat Rovira i Virgili de Tarragona ja t\u00e9 nou rector. Josep Anton Ferr\u00e9 ha estat escollit nou rector de la URV, amb un 53,97% de vots ponderats a les eleccions celebrades el dimarts13 de maig. L'altre candidat, Agust\u00ed Segarra, ha obtingut el 46,03% dels vots ponderats.<br\/><br\/> Ferr\u00e9 substituir\u00e0 en el c\u00e0rrec a Francesc Xavier Grau, rector de la Universitat des de l'any 2006. La durada del seu mandat ser\u00e0 de quatre anys, amb possibilitat de reelecci\u00f3 consecutiva una sola vegada.<br\/><br\/> L'elecci\u00f3 a del rector es fa per vot universal i ponderat per sectors, d'acord amb els coeficients fixats per la llei i l'Estatut de la URV. En el resultat final el vot de PDI (Personal Docent Investigador) doctor amb vinculaci\u00f3 permanent pesa un 51%\r\n"
11;1399989600;Chucho Valdés, Amics de les Arts i el musical de Mecano, grans reclams del festival d'Estiu de Tgn;"El Festival d\u2019Estiu de Tarragona ETC 2014\u00a0reunir\u00e0 enguany noms tan destacats del panorama actual musical com Chucho Vald\u00e9s, Miguel Poveda, Els Amics de les Arts,\u00a0S\u00edlvia P\u00e9rez Cruz, el duo Motis & Chamorro BIg Band, intercal\u00b7lats amb \u00e8xits del teatre catal\u00e0 del moment com les T de Teatre o Jordi Bosch i Jordi Boixaderas amb El cr\u00e8dit o la nova Extra\u00f1a Pareja amb Joan Pera i Antonio Dechent. Tot plegat combinat amb el gran musical de Mecano i moltes altres propostes interessants que conformen una programaci\u00f3 que tamb\u00e9 inclou els concerts de Mal\u00fa, Melendi, Sergio Dalma que ja van ser anunciats fa uns mesos.\u00a0<br\/><br\/> Una de les novetats \u00e9s que alguns dels espectacles del festival es traslladaran enguany al Teatre Tarragona, que s'afegeix als escenaris de l'Auditori del Camp de Mart i a la T\u00e0rraco Arena Pla\u00e7a.\u00a0<br\/><br\/> Del 10 de juliol al 19 de setembre s\u2019oferiran 18 espectacles, tres d\u2019ells teatrals, 12 musicals i 3 m\u00e9s espectacles de gran format. En l\u2019\u00e0mbit de la m\u00fasica, a m\u00e9s, tres de les produccions s\u00f3n d\u2019\u00e0mbit local i amb col\u00b7laboraci\u00f3 municipal, amb prou rellev\u00e0ncia com per formar part, un any m\u00e9s, de la programaci\u00f3. <br\/><br\/> D\u2019una banda el concert de la Setmana Cantant, efem\u00e8ride que organitza cada tres anys el Cor Ciutat de Tarragona i que porta a la ciutat m\u00e9s de 300 cantaires de tot Europa i aconsegueix durant una setmana muntar un espectacle d\u2019alt nivell com \u00e9s el cas d\u2019enguany, la Cantata Saint Nicolas de Benjamin Britten. <br\/><br\/> Tamb\u00e9 ho s\u00f3n el concert de la Banda Simf\u00f2nica Uni\u00f3 Musical i el de la Jove Orquestra Intercomarcal, en col\u00b7laboraci\u00f3 amb la Lliga contra el c\u00e0ncer.\r\n"
12;1400079600;La Iaia, Cesk Freixas, Joan Masdeu i Miki Puig, principals reclams del Cultura de Carrer de TGN;"La quarta edici\u00f3 del cicle Cultura de carrer a l\u2019Espai Jove La Palmera arrencar\u00e0 el 9 de juliol fins al 9 d\u2019agost. 20 dies intensos amb m\u00e9s de 20 activitats i 23 espectacles que han estat coprogramats amb joves creadors de la ciutat i 10 amb el Departament de Cooperaci\u00f3 de l\u2019Ajuntament de Tarragona. Ara b\u00e9, des del 13 de juny l\u2019Espai Jove La Palmera acull actes previs per anar fent boca. El 100% del programa \u00e9s d\u2019acc\u00e9s lliure.<br\/><br\/> A m\u00e9s de la coprogramaci\u00f3 dels concerts i actuacions amb la participaci\u00f3 de m\u00e9s de 25 col\u00b7lectius i grups de joves de la ciutat i el camp de Tarragona es compta amb el suport al desenvolupament i cogesti\u00f3 del cicle Cultura de Carrer amb les assessories t\u00e8cniques i art\u00edstiques de Genovesa Narratives Teatrals, V\u00f3rtex Produccions, Altaveu TGN, Tac 12, La Pipel Entertainment (associacions o empreses de perfil jove, models de emprenedoria cultural a la ciutat i bona part del territori).<br\/><br\/> El cicle Cultura de Carrer \u00e9s una mostra que proporciona oportunitats d\u2019exhibici\u00f3 i promoci\u00f3 als joves creadors de la ciutat. \u201cAquest cicle \u00e9s un exemple de la cogesti\u00f3 i coprogramaci\u00f3 d\u2019activitats entre l\u2019Ajuntament, els joves i entitats de la ciutat. S\u2019activen din\u00e0miques ciutadanes i es bona mostra del foment de la participaci\u00f3 que impulsa l\u2019Ajuntament amb el teixit social i cultural\u201d, remarca la consellera de Joventut, Ivana Mart\u00ednez. D\u2019entre els principals actes destaca la Iaia, Cesk Freixas, Miqui Puig, Marina BBFace, Joan Masdeu, Islandia Nunca Quema, Quart Primera, entre d\u2019altres.<br\/><br\/> Tamb\u00e9 es podr\u00e0 veure cinema a la fresca, que son 5 projeccions d\u2019\u00e0udiovisuals que posaran de manifest la situaci\u00f3 actual i el debat de carrer sobre els drets socials i la ciutadania\r\n"
13;1399993200;L'excés d'interlocutors de l'Ajuntament encalla i frena la cessió d'un local per a la PAH de Tarragona;"L'exc\u00e9s de transversalitat d'alguns regidors de l'Ajuntament, de vegades, no ajuden a resoldre problemes, i, en ocasions, els dispersen fins a arribar a situacions inveros\u00edmils. Des de fa mesos, la Plataforma d'Afectats per la Hipoteca de Tarragona t\u00e9 el comprom\u00eds de l'Ajuntament que li cedir\u00e0 un local per a les seves activitats.<br\/><br\/> Es tracta d'un local d'uns 140 metres quadrats que hi ha just a la planta baixa del n\u00famero 9 del carrer Nou de Santa Tecla, a tocar del local actual de la colla Xiquets del Serrallo. Sense pretendre-ho ni voler-ho, la colla marinera, que ja est\u00e0 immersa en una lluita pel seu nou local, tamb\u00e9 s'hi ha vist implicada.<br\/><br\/> Sembla ser que l'Ajuntament est\u00e0 ajornant la cessi\u00f3 del local a la PAH perqu\u00e8 encara creu que tamb\u00e9 el volen els Xiquets del Serrallo. Aix\u00f2 \u00e9s el que pensava tamb\u00e9 l'\u00e0rea de B\u00e9ns Patrimonials, dirigida pel regidor Pau P\u00e9rez, des de la qual s'ha de donar el consentiment a la cessi\u00f3 de l'espai. Segons la PAH, aquesta desconeixen\u00e7a hauria fet endarrerir tot el proc\u00e9s.<br\/><br\/> El president dels Xiquets del Serrallo, Llu\u00eds Monfort, ha explicat al Circ que fa mesos van demanar a l'alcalde Ballesteros poder fer \u00fas del local per poder-hi deixar la canalla mentre duren els assajos. Per\u00f2 ens van dir que ja el tenien reservat per una altra entitat i des de llavors ja no en sabem res, afirma Monfort, qui se'n renta les mans.\u00a0<br\/><br\/> En paral\u00b7lel, la PAH de Tarragona ve ha mantenint contacte amb diferents regidors del consistori i tenia el convenciment que el tema estava encarrilat: Cr\u00e8iem que les converses estaven molt avan\u00e7ades i que hi havia molt bona voluntat, perqu\u00e8 fins i tot es parlava que el plenari de maig ho podria aprovar, han explicat al Circ fonts de la plataforma. \u00d2bviament, no es complir\u00e0 perqu\u00e8 el divendres 16 de maig hi ha plenari.<br\/><br\/> Tota la hist\u00f2ria, en s\u00ed, \u00e9s bastant rocambolesca perqu\u00e8 fins la setmana passada l'Ajuntament encara es creia que els Xiquets del Serrallo volien el local, i fins i tot havia suggerit als membres de la PAH que parlessin amb els castellers perqu\u00e8 eren els primers en la llista. De fet, la mateixa plataforma ha confirmat al Circ que el cap de setmana es van trobar amb l'alcalde i aquest encara els va dir que ho parlessin amb els Xiquets del Serrallo.<br\/><br\/> Fins i tot, els diferents interlocutors municipals amb qui ha tingut contacte la PAH de Tarragona tamb\u00e9 haurien condicionat la cessi\u00f3 del local de la Part Baixa a que els castellers hi renunciessin, cosa que ja havia passat feia mesos.<br\/><br\/> Finalment, l'assumpte sembla que ja s'ha encarrilat, i tot perqu\u00e8 per fi s'han seguit els tr\u00e0mits oficials i s'han deixat estar les converses. S'ha convocat una reuni\u00f3 entre la PAH i l'\u00e0rea de B\u00e9ns Patrimonials de l'Ajuntament. Nom\u00e9s des d'aquest departament es d\u00f3na el vistiplau a la cessi\u00f3 de locals de titularitat municipal. En principi, s'hauria de donar l'ok definitiu.<br\/><br\/> La Plataforma d'Afectats per la Hipoteca ve reclamant un local des de fa temps a causa del creixement que ha experimentat en els darrers mesos. <br\/><br\/> Tot i que ja disposen de dues aules a l'antiga Facultat de Lletres, de propietat municipal, des del col\u00b7lectiu es reclama que s'accelerin els tr\u00e0mits perqu\u00e8, al marge d'assemblees amb prop de 200 persones, tamb\u00e9 organitzxen tallers i diferents activitats.\r\n"
14;1400151600;Dow Chemical s'alia amb BCN pel projecte Smart Cities;"L'alcalde de Barcelona, Xavier Trias, el president de Dow Chemical Ib\u00e8rica, Anton Valero, i el president Global Corporatiu d'Investigaci\u00f3 i Desenvolupament de Dow, A.N. Sreeram, han formalitzat al maig un acord de col\u00b7laboraci\u00f3 en l'\u00e0mbit del projecte Smart Cities. L'acte protocol\u00b7lari va tenir com a firmants de l'acord a Xavier Trias i Anton Valero. Aix\u00ed mateix, tamb\u00e9 van assistir a la signatura de l'acord Wiltrud Treffenfeldt, Dow Chief Technology Officer (CTO) per a EMEA i St\u00e9phane Laloyau, Business Development Manager per a la regi\u00f3 Ib\u00e8rica.<br\/><br\/> El prop\u00f2sit del mateix \u00e9s impulsar el posicionament internacional de Barcelona com a referent en Smart Cities i innovaci\u00f3, aplicant les solucions de Dow a l'\u00e0rea dels materials intel\u00b7ligents, l'efici\u00e8ncia energ\u00e8tica i la sostenibilitat.<br\/><br\/> L'acord permetr\u00e0 explorar i avan\u00e7ar en projectes d'efici\u00e8ncia energ\u00e8tica i renaturalitzaci\u00f3 impulsats en ciutat, tant en cobertes com en fa\u00e7anes (tecnologia green roof), o en el tractament de revestiments verticals de fa\u00e7anes amb pintures ecol\u00f2giques i sostenibles, i revestiments m\u00f2bils.<br\/><br\/> Amb aquesta signatura, segons l'alcalde Xavier Trias, es refor\u00e7a el posicionament de Barcelona com a Capital Europea de la Innovaci\u00f3, en els \u00e0mbits dels materials, l'efici\u00e8ncia energ\u00e8tica i la sostenibilitat. Barcelona vol liderar l'\u00e0mbit de les Smart Cities i per aix\u00f2 t\u00e9 com a estrat\u00e8gia promocionar, tant en l'esfera p\u00fablica com privada, iniciatives econ\u00f2miques, de mobilitat, mediambientals, socials i de govern que facilitin l'aplicaci\u00f3 de solucions i innovacions en la ciutat.<br\/><br\/> Per la seva banda, Anton Valero va afirmar: Som una companyia pionera en la creaci\u00f3 de tecnologies i solucions innovadores per a la societat, i la signatura d'aquest acord suposa compartir amb l'Ajuntament de Barcelona la voluntat d'introduir millores tecnol\u00f2giques en l'espai urb\u00e0. \u00c9s una fant\u00e0stica oportunitat per aplicar les nostres solucions en el marc de les Smart Cities i tamb\u00e9 una plataforma de presentaci\u00f3 per als diferents negocis de Dow.<br\/><br\/> D'aquesta manera, ambdues parts es comprometen a treballar conjuntament en el desenvolupament de projectes dins de l'\u00e0rea smart cities, energia i mobilitat el\u00e8ctrica de l'Horitz\u00f3 2020 de la Comissi\u00f3 Europea. Aix\u00ed mateix, estudiaran la participaci\u00f3 de Dow a la City Protocol Society que impulsa Barcelona, i el prop\u00f2sit \u00e9s establir els est\u00e0ndards de qualitat de les ciutats intel\u00b7ligents al segle XXI, compartint coneixement amb altres ciutats del m\u00f3n, empreses, centres de recerca i institucions.<br\/><br\/> El conveni t\u00e9 una vig\u00e8ncia de dos anys, prorrogable un any m\u00e9s. Una comissi\u00f3 de seguiment, formada per dos representants de l'Ajuntament i dos representants de Dow Chemical, s'encarregaran de gestionar, coordinar i fer el seguiment de l'evoluci\u00f3 dels acords continguts en aquest conveni.\r\n"
15;1400054400;Repsol convoca una nova edició del projecte T-6000;"Repsol obre el termini per a presentar projectes a la onzena edici\u00f3 del \u201cProjecte T-6000\u201d, al qual hi destina fins a 7.000 euros. L\u2019objectiu principal d\u2019aquesta iniciativa, creada i impulsada per la pr\u00f2pia Companyia, \u00e9s col\u00b7laborar en la recuperaci\u00f3 i la preservaci\u00f3 d\u2019elements de la cultura tradicional i popular a Tarragona.<br\/><br\/> El \u201cProjecte T-6000\u201d est\u00e0 obert a totes les entitats que conformen el Seguici Popular de Tarragona, per\u00f2 tamb\u00e9 a altres grups que vulguin dur a terme projectes que, d\u2019una manera o altra, es puguin incorporar al seguici festiu o a la seq\u00fc\u00e8ncia ritual de les festes, sempre que es refereixin a algun dels seg\u00fcents aspectes:<br\/><br\/> - Restauraci\u00f3 o recuperaci\u00f3 d\u2019elements musicals emprats en el Seguici Popular, com per exemple instruments, partitures, enregistraments, etc.<br\/><br\/> - Restauraci\u00f3 i\/o recuperaci\u00f3 de vestuaris i estris espec\u00edfics d\u2019elements del Seguici.<br\/><br\/> - Recuperaci\u00f3 d\u2019elements que antigament hagin format part del Seguici Popular de les festes: balls, personatges teatrals, bestiari, representacions al\u00b7leg\u00f2riques, roques, entremesos, balls parlats, etc.<br\/><br\/> - Activitats de divulgaci\u00f3 dels continguts patrimonials de la festa, com exposicions, edicions, i materials pedag\u00f2gics.<br\/><br\/> En definitiva, qualsevol iniciativa que tingui relaci\u00f3 directa amb els elements integrants del Seguici i amb la participaci\u00f3 d\u2019aquests elements en les seves sortides i actuacions.<br\/><br\/> Els projectes es poden presentar fins el dia 30 de juny. A partir d\u2019aqu\u00ed seran estudiats per la Comissi\u00f3 T\u00e8cnica del \u201cProjecte T-6000\u201d i s\u2019escollir\u00e0 el projecte guanyador d\u2019entre tots els presentats. El veredicte es far\u00e0 p\u00fablic a principis de juliol.<br\/><br\/> Repsol t\u00e9 una llarga traject\u00f2ria pel que fa a les col\u00b7laboracions amb diferents elements del seguici popular de les festes de Tarragona. El Ball de Diables infantil, el Ball d\u2019en Serrallonga, la Cucafera Petita, la Moixiganga de Tarragona,\u00a0 el Ball dels Set Pecats Capitals, el Ball de Cossis, els Negritus petits, la V\u00edbria Petita, el Bou Petit, l\u2019\u00c0liga Petita i el Ball de Cercolets Petit s\u00f3n exemples clars del comprom\u00eds de Repsol amb la cultura popular i tradicional de Tarragona.\r\n"
16;1399910400;El PP alerta de les pèrdues milionàries per a TGN que suposaria una Catalunya independent;"El President del Partit Popular de Tarragona, Alejandro Fern\u00e1ndez, ha explicat les conseq\u00fc\u00e8ncies d\u2019una eventual independ\u00e8ncia i la conseq\u00fcent\u00a0 sortida de la Uni\u00f3 Europea per a la prov\u00edncia de Tarragona, assegurant que \u201ces deixarien de rebre 100 milions d\u2019euros en els propers dos anys\u201d.<br\/><br\/> Alejandro ha explicat que \u201cl\u2019entrada a la UE per Tarragona i Catalunya ha estat una hist\u00f2ria d\u2019\u00e8xit i positiva en termes econ\u00f2mics\u201d insistint que l\u2019aportaci\u00f3 \u201cha estat superior als 1.200 MEUR per a la nostra prov\u00edncia en un per\u00edode de 25 anys\u201d, uns ajuts que \u201c\u201den una \u00e8poca dif\u00edcil pressupost\u00e0riament continuen essent decisius\u201d.<br\/><br\/> Aquests ajuts \u201centrarien en risc en cas d\u2019independ\u00e8ncia\u201d. \u201cEm remeto a les paraules del President de la Comissi\u00f3, senyor Dur\u00e3o Barroso: un nou estat independent passar\u00e0 a ser un tercer pa\u00eds respecte la UE, i els tractats no s\u2019aplicarien al seu territori\u201d, ha recordat, afegint que \u201cCatalunya aniria a la cua, i hauria de demanar novament l\u2019ingr\u00e9s\u201d.<br\/><br\/> Segons el Popular, \u201cCatalunya i la prov\u00edncia de Tarragona no es poden permetre ni tres mesos d\u2019estar fora de la UE, i ja no diguem els vuit anys de mitjana des de la petici\u00f3 d\u2019ingr\u00e9s, perqu\u00e8 entrarien en risc molts projectes\u201d.<br\/><br\/> A m\u00e9s, \u201cTarragona no es pot permetre ni sis mesos sense les ajudes de la PAC, ni del programa Suma\u2019t per a la ocupaci\u00f3 juvenil, ni tampoc del programa Inicia per als emprenedors, perqu\u00e8 Europa envia aquests diners a Espanya com a estat membre, i en cas d\u2019independ\u00e8ncia es perdrien\u201d.<br\/><br\/> \u201cSi entr\u00e9ssim en un proc\u00e9s d\u2019incertesa, projectes com el cofinan\u00e7ament de la neteja del pant\u00e0 de Flix, el programa Artemis del Port de Tarragona, museus, medi ambient, etc, estarien en perill. Es calcula que en els dos propers anys la prov\u00edncia de Tarragona pot rebre 100 MEUR de la UE\r\n"
17;1399914000;El PSC vol saber quina aportació econòmica farà l'Estat als Jocs del 2017;"La falta de concreci\u00f3 per part del Govern del PP respecte quina ser\u00e0 l'aportaci\u00f3 econ\u00f2mica als Jocs Mediterranis del 2017 a Tarragona, el grup parlamentari del PSC ha entrat aquest dilluns a registre una proposici\u00f3 no de llei d\u2019impuls als Jocs del Mediterrani de Tarragona 2017 per tal que sigui debatuda i aprovada pel ple del Congr\u00e9s. En concret, la proposici\u00f3 socialista insta al Govern de l\u2019Estat a qu\u00e8 determini el comprom\u00eds pressupostari plurianual que permeti la celebraci\u00f3 dels Jocs a Tarragona l\u2019estiu de 2017, i que defineixi -d\u2019acord amb el Pla Director dels jocs- quina ser\u00e0 la contribuci\u00f3 del Govern en relaci\u00f3 a la construcci\u00f3 d\u2019un dels tres equipaments esportius necessaris.\u00a0\u00a0 Aix\u00ed mateix, el grup socialista vol que el Govern presenti, en el termini m\u00e0xim de tres mesos, una proposta d\u2019actuacions dels ministeris m\u00e9s directament implicats en les tasques d\u2019organitzaci\u00f3 dels Jocs, en especial en mat\u00e8ria de seguretat, entrada de persones i materials, desenvolupament d\u2019infraestructures i respecte a la protecci\u00f3 del medi ambient. Finalment la proposta tamb\u00e9 demana impulsar, mitjan\u00e7ant el Consell Superior d\u2019Esports, la implicaci\u00f3 de les diferents federacions i entitats esportives en l\u2019organitzaci\u00f3 dels Jocs del Mediterrani, en col\u00b7laboraci\u00f3 amb el comit\u00e8 organitzador dels Jocs. En relaci\u00f3 a aquesta q\u00fcesti\u00f3, el diputat socialista per Tarragona, Joan Ruiz, ha afirmat que \u201cel grup socialista ha impulsat aquesta iniciativa parlament\u00e0ria per promoure els Jocs, garantir les inversions i l\u2019aval del Congr\u00e9s a aquests Jocs del Mediterrani que desitja i vol tota la societat tarragonina.\u201d En aquest sentit Joan Ruiz ha assegurat que \u201cels socialistes estem conven\u00e7uts de qu\u00e8 el Govern complir\u00e0 amb els compromisos assolits sobre aquest tema essencial per a Tarragona. Estem davant d\u2019un comprom\u00eds d\u2019Estat, no de Govern. Ara el que toca \u00e9s concretar les inversions i posar el fil a l\u2019agulla als equipaments i actuacions que corresponen al Govern de l\u2019Estat.\u201d \u201cCom deia ahir mateix l\u2019alcalde Ballesteros estem davant d\u2019una oportunitat que esdev\u00e9 quelcom m\u00e9s que una competici\u00f3 esportiva. Els Jocs de Tarragona tenen tamb\u00e9 una vessant d\u2019impuls a la interrelaci\u00f3 i a la comunicaci\u00f3 de totes les cultures i pa\u00efsos de la comunitat mediterr\u00e0nia. No podem perdre una oportunitat com aquesta...\u201d Finalment, Joan Ruiz ha explicat que les previsions del grup socialista \u00e9s que la proposta sigui debatuda i aprovada pel Congr\u00e9s abans del mes d\u2019agost.\r\n"
18;1399838400;El Nàstic completa la gesta i lluitarà per l'ascens;"Potser pujarem, o potser no. El N\u00e0stic hi arribar\u00e0 finalment com a quart classificat, despr\u00e9s del triomf 3-1 contra l'Hurac\u00e1n. \u00a0<br\/><br\/> Per\u00f2 la imatge de la nova invasi\u00f3 del Nou Estadi, un cop l'\u00e0rbitre ha assenyalat el final, ha fet esclatar aquell sentiment grana que feia temps que agafava pols al calaix. Flaixos de l'ascens de Nogu\u00e9s, o el de Vinyals i la mateixa foto: l'afici\u00f3 del N\u00e0stic celebrant la fita davant un president Andreu euf\u00f2ric, satisfet i feli\u00e7, molt feli\u00e7.<br\/><br\/> Han passat m\u00e9s de deu anys, per\u00f2 la il\u00b7lusi\u00f3 est\u00e0 plenament renovada i la parr\u00f2quia grana ansia tornar a ser gran. L'equip de Vicente Moreno ha superat un Hurac\u00e1n ultramotivat. La motivaci\u00f3 del N\u00e0stic, per\u00f2, \u00e9s m\u00e9s sana, i aix\u00ed ho han transm\u00e8s els crits dels m\u00e9s de 10.300 espectadors que han convertit el recinte grana en un fort\u00ed a prova de bomba.\u00a0<br\/><br\/> Dos gols d'Adri Cuevas, sobretot el segon (37'), treient les teranyines de l'escaire, han fet esclatar la marea grana. Com feia molt de temps que no passava, p\u00e8ls de punta novament al Nou Estadi.<br\/><br\/> L'equip, per\u00f2, funcionava a batzegades, i m\u00e9s que joc en equip, nom\u00e9s pinzellades i accions puntuals. El partit semblava guanyat, per\u00f2 els contracops de l'Hurac\u00e1n, principalment per banda esquerra, feien mala espina. Dit i fet. En l'inici de la segona part, l'Hurac\u00e1n ha completat una gran acci\u00f3 i ha posat la por al cos dls tarragonins.<br\/><br\/> L'equip s'ha contagiat de l'al\u00e8 de la graderia, qui, en part l'ha emp\u00e8s cap endavant. A dalt, tret d'Adri Cuevas, tant el Piojo, Marcos com Lago no han estat massa fins. Els dos primers han deixat el seu lloc a Querol i Rubio, qui ja a les acaballes i amb un equip compungit, dubitatiu i err\u00e0tic, ha fet el 3-1 definitiu.\u00a0<br\/><br\/> Tot i que potser rep alguna sanci\u00f3, part de l'afici\u00f3 no s'ha pogut contenir i ha saltat enfervorit a la gespa. El N\u00e0stic ja \u00e9s al play-off. En la primera eliminat\u00f2ria es podria enfrontar al Racing de Ferrol, Legan\u00e9s o Lorca. El sorteig es realitzar\u00e0 el dilluns 12 de maig a la Federaci\u00f3 Espanyola de Futbol.\r\n"
19;1399633200;Castillo: M'han ofert ser cap de llista per Cambrils, però sóc de TGN i vull treballar per TGN;"Tot i que l'alcalde de Tarragona, Josep F\u00e8lix Ballesteros, repetir\u00e0 com a cap de llista\u00a0del PSC en les municipals de l'any que ve, el debat sobre qui el rellevar\u00e0 porta obert des de fa bastant mesos. <br\/><br\/> Els regidors que sonen amb m\u00e9s for\u00e7a s\u00f3n Carles Castillo, actual regidor de Territori i de Seguretat Ciutadana\r\n"
20;1399653360;L'Ajuntament de Barcelona vol que el seu nom desaparegui de BCN World;"L'Ajuntament de Barcelona no vol que el futur complex d'oci i negocis BCN World porti el nom de la ciutat. El ple de l'Ajuntament ha acordat, amb el suport de tots els grups, fins i tot el de CiU, demanar al govern i als promotors del macrocomplex tur\u00edstic i d'oci projectat al costat de Port Aventura que no utilitzin els noms de Barcelona o BCN per a aquest projecte.<br\/><br\/> El plenari ha donat el vistiplau a una declaraci\u00f3 presentada per Iniciativa per Catalunya-Verds que demana que el complex tur\u00edstic que \u00e9s previst que es construeixi a la Costa Daurada no pugui utilitzar el nom de la capital catalana.<br\/><br\/> El portaveu del grup municipal d'ICV-EUiA al consistori barcelon\u00ed, Ricard Gom\u00e0, promotor de la declaraci\u00f3, ha assegurat que Barcelona no ha d'estar en cap cas vinculada a un model d'economia de ruleta, d'agressi\u00f3 ambiental i de precaritzaci\u00f3 laboral.<br\/><br\/> No hi ha opcions legals<br\/><br\/> Segons el web 3234.cat, legalment, avui l'Ajuntament de Barcelona no pot controlar i gestionar la marca Barcelona. Fa anys va iniciar els tr\u00e0mits per adquirir-la, per\u00f2 l'Oficina Espanyola de Patents i Marques s'hi va oposar i ara mateix el cas \u00e9s als tribunals.<br\/><br\/> En declaracions recollides pel mateix web, l'empresa impulsora del projecte, Veremonte, argumenta que la marca Barcelona \u00e9s coneguda mundialment, ven molt i per tant \u00e9s un element clau per atraure els milers de turistes que volen que vinguin. Amb tot, s\u00f3n conscients que per ara no tenen cap empara legal per utilitzar-lo i fa uns dies el seu\u00a0 conseller delegat explicava que havien buscat el suport de l'Ajuntament sobre aquesta q\u00fcesti\u00f3.<br\/><br\/> A Tarragona tampoc agrada el nom<br\/><br\/> A l'Ajuntament de Tarragona tampoc no li agrada el nom. De fet, va ser el mateix alcalde, Josep F\u00e8lix Ballesteros, qui va tornar a referir-s'hi durant la signatura de l'acord entre CiU i el PSC al Pretori, a finals de mar\u00e7. A l'octubre de 2012, el plenari tarragon\u00ed tamb\u00e9 va aprovar una moci\u00f3 en qu\u00e8 reclamava que el macrocomplex tur\u00edstic incorpor\u00e9s refer\u00e8ncies a Tarragona o la Costa Daurada en la seva denominaci\u00f3. <br\/><br\/> La proposta, que havia estat impulsada pels grups municipals del PP i el PSC, va rebre tamb\u00e9 el suport de CiU, mentre que, curiosament, l'\u00fanica regidora d'ICV es va abstenir.<br\/><br\/> Tant l'alcalde, el socialista Josep F\u00e8lix Ballesteros, com el portaveu popular, Alejandro Fern\u00e1ndez, van subratllar la import\u00e0ncia per a la marca tur\u00edstica de la ciutat d'evitar que el projecte s'associ\u00ef exclusivament al nom de Barcelona. \u201cSi aix\u00f2 pass\u00e9s, seria l'aniquilaci\u00f3 en l'\u00e0mbit internacional de la marca Costa Daurada\u201d, va augurar llavors Alejandro Fern\u00e1ndez. <br\/><br\/> Tarragona va ser el primer municipi que va aprovar aquesta moci\u00f3, la qual tamb\u00e9 va ser defensada pel PP als ajuntaments de Vila-seca i Salou. En tots dos casos, per\u00f2, el text va ser rebutjat.\r\n"
21;1399906800;La primera pedra en el camí del Nàstic ja té nom: Racing de Ferrol;"El N\u00e0stic ha quedat emparellat amb el Racing de Ferrol en la primera eliminat\u00f2ria del play-off d'ascens a segona. L'anada es disputar\u00e0 el diumenge 18 de maig (19h) a Tarragona i la tornada, el dissabte 24 de maig. El conjunt gallec, bressol de l'ex entrenador de l'ascens a primera, Luis C\u00e9sar, ha acabat segon del grup 1, amb 63 punts, fruit de 17 vict\u00f2ries, 12 empats i nom\u00e9s 7 derrotes. Juga a l'estadi A Malata.<br\/><br\/> L'\u00faltim precedent d'un Racing-N\u00e0stic es remunta a la temporada, precisament de l'ascens a primera divisi\u00f3, la 2005-06. Els gallecs van guanyar 1-2 al Nou Estadi. A Gal\u00edcia, empat a 1.<br\/><br\/> Aquesta \u00e9s la primera de les tres eliminat\u00f2ries que haur\u00e0 de superar l'equip de Vicente Moreno per pujar a segona divisi\u00f3.<br\/><br\/> Pel que fa als altres tres equips catalans, el cert \u00e9s que no han estat gens afortunats. El Llagostera, que entrava dins del bombo com a campi\u00f3, s'enfrontar\u00e0 amb tot un hist\u00f2ric com el Racing de Santander, amb la tornada a casa. A l'Hospitalet del tarragon\u00ed Kiko Ram\u00edrez li ha tocat l'equip que no vol mai ning\u00fa en un play-off: el Cadis. L'avantatge \u00e9s que tamb\u00e9 jugaran la tornada a La Feixa Llarga.<br\/><br\/> El Lleida s'enfrontar\u00e0 amb el Toledo, un altre club amb tradici\u00f3 i hist\u00f2ria. Com tots els catalans, tret del N\u00e0stic, l'anada es disputar\u00e0 al Salto del Caballo.<br\/><br\/> Altres eliminat\u00f2ries:<br\/><br\/> Sestao River-Albacete (el perdedor d'aquest duel i el del Llagostera-Racing passaran a segona eliminat\u00f2ria.<br\/><br\/> Guijuelo-Legan\u00e9s<br\/><br\/> Cartagena-Avil\u00e9s<br\/><br\/> Las Palmas Atl\u00e8tic-Hoya Lorca<br\/><br\/> Clica AQU\u00cd per tenir m\u00e9s dades del sorteig.\r\n"
22;1399564800;La PAH de TGN decora les façanes dels principals bancs i caixes del centre;"Les fa\u00e7anes dels principals bancs i caixes de moltes ciutats i municipis han aparegut totalment empaperades i amb el lema de S\u00ed se puede. Tarragona no ha estat una excepci\u00f3 i a nombroses oficines del centre tamb\u00e9 es podia llegir el mateix esl\u00f2gan. La Caixa, Catalunya Caixa, Santander, Barclays, Banc de Sabadell...<br\/><br\/> En algunes entitats, per\u00f2, les accions tamb\u00e9 han consistit en embrutar el terra. Catalunya Caixa, com sempre, en el punt de mira de la PAH, tamb\u00e9 ha aparegut plena de brut\u00edcia.<br\/><br\/> La Plataforma d'Afectats per la Hipoteca irromp, aix\u00ed, en la campanya electoral europea, amb uns cartells i una m\u00e0xima prou coneguts per la ciutadania. Fins i tot m\u00e9s que algun dels candidats que concorre als comicis del proper 25 de maig.<br\/><br\/> En aquesta ocasi\u00f3, la PAH deTarragona ha fet les pintades damunt dels papers, per\u00f2 no directament al vidre, com en altres ocasions. En el mur de facebook de la PAH ja hi ha diverses imatges, a trav\u00e9s de les quals s'assumeix l'autoria de la nova reivindicaci\u00f3.\r\n"
23;1399557600;Tarragona arrenca la temporada de creuers amb l'arribada del Sea Cloud II;"El creuer Sea Cloud II\u00a0va atracar el dijous 8 de maig, en aig\u00fces del Moll de Costa del Port de Tarragona. Es tracta d'un creuer constru\u00eft l'any 2001 que tamb\u00e9 navega amb veles i que ha arribat a Tarragona procedent de Barcelona. L'embarcaci\u00f3, que porta prop d'un centenar de passatgers d'Alemanya, Su\u00efssa i tamb\u00e9 anglesos i t\u00e9 bandera de Malta, ha fet una escala de nom\u00e9s 10 hores. L'embarcaci\u00f3 \u00e9s de luxe, i de fet, fer-hi un viatget d'una setmana surt per uns 3.000 euros.<br\/><br\/> Segons fonts de l'Autoritat Portu\u00e0ria de Tarragona, part dels turistes han optat per passejar per la ciutat, mentre d'altres ja tenien contractada una ruta d'enoturisme per les rodalies de Tarragona.<br\/><br\/> \u00c9s el primer cop que el Sea Cloud II inclou Tarragona dins de la seva ruta, la qual el porta cap a Fran\u00e7a, concretament al port de S\u00e8te, a la regi\u00f3 del Llenguadoc. La visita del Sea Cloud II tamb\u00e9 suposa l'estrena creuer\u00edstica a la ciutat durant el 2014. L'\u00faltim creuer que va atracar al Port de Tarragona va ser el Riviera, a l'octubre de l'any passat. <br\/><br\/> L'impacte econ\u00f2mic per a la ciutat va ser imperceptible llavors, i ara tampoc no es notaran els efectes. En qualsevol cas, Tarragona ha aconseguit que aquest veler, espectacular i amb molt encant, tamb\u00e9 hi faci parada i que alguns. El Sea Cloud II \u00e9s parent del Sea Cloud, un veler llegendari constru\u00eft en la d\u00e8cada dels anys trenta del segle XX.\r\n"
24;1399497660;Els tarragonins prefereixen pagar multes abans que fer serveis a la comunitat;"Fa set mesos que l'Ajuntament de Tarragona ja permet pagar les multes d'incivisme a canvi de serveis a la comunitat o assistint a jornades de formaci\u00f3, per\u00f2 de moment no s'hi ha apuntat ning\u00fa. M\u00e9s que justa, el zero absolut posa de manifest que, molt possiblement, les raons que ho expliquin s\u00f3n perqu\u00e8 la gent no ho sap. I perqu\u00e8 ning\u00fa no li ha dit.<br\/><br\/> En un context de crisi i d'atur perllongat resulta complicat d'entendre comprovar, en base a les dades facilitades per l'Ajuntament, que cap tarragon\u00ed o tarragonina no hagi preferit invertir algunes hores del seu temps a canvi de no haver de pagar uns quants centenars d'euros. La realitat \u00e9s que l'Ajuntament no n'ha fet cap tipus de publicitat i al web resulta molt complicat trobar-ne informaci\u00f3. \u00c9s missi\u00f3 quasi impossible.<br\/><br\/> Queda clar que la ciutadania potser no ho coneix i per aix\u00f2 creiem que cal fer molta m\u00e9s difusi\u00f3, cosa que, fins ara no hem sabut fer, confessa al Circ el regidor de Seguretat Ciutadana, Carles Castillo.\u00a0<br\/><br\/> La mesura es va aprovar durant el plenari ordinari del juliol de 2013, en el qual tamb\u00e9 es va donar el vistiplau a la rebaixa de les sancions per conductes inc\u00edviques. Amb la nova ordenan\u00e7a, la graella de multes va quedar de la seg\u00fcent manera:\u00a0<br\/><br\/> a) Infraccions lleus: fins a 100 euros ( abans fins a 750)<br\/><br\/> b) Infraccions greus: de 101 fins a 500 euros (abans fins a 1.500)<br\/><br\/> c) Infraccions molt greus: de 501 fins a 1.500 euros (abans fins a 3.000)<br\/><br\/> Cal remarcar que nom\u00e9s s\u00f3n bescanviables les multes per incivisme, per\u00f2 no les de tr\u00e0fic ni les de zona blava. Castillo no amaga que el fet que cap ciutad\u00e0 ni tan sols s'hagi interessat per acollir-se a aquesta possibilitat \u00e9s molt estrany: Em fa pensar que alguna cosa no hem fet b\u00e9, conclou el regidor. De moment, per\u00f2, la mala salut financera del consistori no permet fer grans campanyes de comunicaci\u00f3.<br\/><br\/> Com funciona<br\/><br\/> Una hora de treball equivaldr\u00e0 a 10 euros de sanci\u00f3 i, segons les modificacions afegides, en un dia, com a m\u00e0xim, nom\u00e9s es podr\u00e0 invertir un m\u00e0xim de quatre hores, \u00e9s a dir, 40 euros. En principi, tan sols est\u00e0 previst per les multes tipificades en aquesta ordenan\u00e7a, la qual cosa significa que les multes per aparcament o la grua en queden excloses. Orinar a la via p\u00fablica o destrossar mobiliari urb\u00e0 en serien alguns exemples.<br\/><br\/> Segons diu l'ordenan\u00e7a, l\u2019execuci\u00f3 de les jornades estar\u00e0 regida pel principi de flexibilitat per a fer possible el desenvolupament normal de les activitats di\u00e0ries de la persona sancionada amb el compliment dels treballs, i es tindran en compte les seves c\u00e0rregues personals i familiars.<br\/><br\/> El text tamb\u00e9 fa refer\u00e8ncia a les edats. En principi, tots els joves entre 14 i 21 anys es podran beneficiar d'aquesta mesura (en el cas de joves entre els 14 i els 17 amb consentiment per escrit dels pares). Les persones majors d'edat tamb\u00e9 ho podran fer, per\u00f2 necessitaran l'aprovaci\u00f3 de Serveis Socials, que ser\u00e0 qui, un cop analitzat el suggeriment, haurien de donar el vistiplau. <br\/><br\/> Llavors s'atura el procediment recaptatori de la multa, i si, un cop realitzats els treballs en favor de la comunitat, es procedeix a l'anul\u00b7laci\u00f3 de la den\u00fancia.\r\n"
25;1399300980;Nova fallida del web Tarraco Ticket: Ara també ven entrades duplicades;"El web Tarraco Ticket no deixa de donar maldecaps.\u00a0El servidor que t\u00e9 contractat l'Ajuntament de Tarragona per vendre les entrades per a la majoria dels seus espectacles ara resulta que tamb\u00e9 ven la mateixa localitat dues vegades. Ja sigui per internet o directament a les taquilles dels dos teatres municipals.<br\/><br\/> El diumenge 4 de maig va tornar a passar, aquest cop al Teatre Tarragona, i aix\u00f2 va fer que l'estrena de Viatge a Broadway,\u00a0que va oferir la Banda Simf\u00f2nica Uni\u00f3 Musical de Tarragona, s'endarrer\u00eds prop d'un quart d'hora. <br\/><br\/> Els acomodadors van haver de reubicar alguns espectadors despr\u00e9s de detectar que, altre cop, s'havien venut entrades per duplicat i diferents persones tenien assignat el mateix seient. El problema, a m\u00e9s, es va accentuar perqu\u00e8 el Teatre Tarragona estava gaireb\u00e9 ple.<br\/><br\/> Aquesta nova errada en el funcionament del servidor Tarraco Ticket, tristament fam\u00f3s per les seves fallides en moments importants, podria tenir el seu origen en el seu sistema operatiu. Per raons que es desconeixen, i que fan que el problema sigui molt dif\u00edcil de detectar, de vegades el web s'atura, i aix\u00f2 fa que torni a vendre seients ja venuts abans de la fallida.<br\/><br\/> Aix\u00f2 \u00e9s el que va passar el diumenge 4 de maig, per\u00f2 que, segons ha consultat El Circ, ja fa setmanes que s'arrossega.<br\/><br\/> El Circ ha contactat amb l'\u00e0rea de Cultura de l'Ajuntament per veure si tenia const\u00e0ncia d'aquest nou error d'un web que va costar uns 75.000 euros i que encadena un maldecap rere l'altre. Des del consistori han assegurat que no han rebut cap queixa de ning\u00fa ni tampoc de que s'hagin venut entrades duplicades.\r\n"
26;1399500000;Dues pirotècnies valencianes, una d'Eslovàquia i una d'Ourense dispararan al Concurs de Focs de TGN;"Consolidat el projecte i la voluntat de mantenir el Concurs Internacional de Focs Artificials Ciutat de Tarragona en quatre dies i amb la participaci\u00f3 d\u2019una pirot\u00e8cnia estrangera, enguany torna el certamen del 2 al 5 de juliol a les 22.30h amb dues empreses valencianes, una eslovaca i una gallega. <br\/><br\/> Per al concurs d\u2019enguany s\u2019han presentat un total de 17 empreses, 12 d\u2019estatals i 5 d\u2019estrangeres i la tria de les definitives s\u2019ha fet una vegada a c\u00e0rrec d\u2019una comissi\u00f3 t\u00e8cnica i seguint la normativa del concurs, destacant de les dues valencianes la llarga experi\u00e8ncia, una es va fundar l\u2019any 1868, la Pirot\u00e8cnia Mart\u00ed i \u00e9s la segona vegada que actuar\u00e0 a Tarragona, i l\u2019altra, la Turis, ser\u00e0 la cinquena vegada que dispara a la nostra ciutat, seguint la l\u00ednia de l\u2019empresa gallega, Xaraiva, que actua a Tarragona per segona vegada. <br\/><br\/> Finalment cal destacar la novetat d\u2019una empresa molt jove i que ve de molt lluny per actuar a la ciutat, com s\u00f3n els Privatex d\u2019Eslov\u00e0quia que van n\u00e9ixer el 1991.<br\/><br\/> La imatge del cartell d\u2019enguany \u00e9s obra del dissenyador tarragon\u00ed Edu Polo, creador de cartells com el de la darrera edici\u00f3 de la Baixada del Pajaritu, de diversos cartells promocionals de la Colla Jove Xiquets de Tarragona i del disseny guanyador del concurs de carpeta de la URV curs 2013-2014.<br\/><br\/> El resultat del sorteig \u00e9s el seg\u00fcent:<br\/><br\/> Dimecres 2 de juliol<br\/><br\/> PRIVATEX PYRO S.R.O de Dubnica nad V\u00e1hom, Eslov\u00e0quia. Aquesta empresa eslovaca fundada l\u2019any 1991 per Lubomir Mesar, actual director de la companyia, exporta el 90% de la seva producci\u00f3 al mercat europeu. Disposa d\u2019una filial a Hongria amb la qual cosa obt\u00e9 una important pres\u00e8ncia als principals esdeveniments pirot\u00e8cnics de l\u2019est d\u2019Europa. <br\/><br\/> Ha participat als Concursos de Bilbao, Vitoria-Gasteiz i Pamplona. La seva pres\u00e8ncia els darrers anys a importants cites pirot\u00e8cniques com el World Fireworks Championship Caput Lucis d\u2019It\u00e0lia o a Courchevel (Fran\u00e7a) la converteixen en una de les firmes pirot\u00e8cniques mes emergents i prometedores del panorama pirot\u00e8cnic europeu. \u00c9s la seva primera participaci\u00f3 al Concurs tarragon\u00ed.<br\/><br\/> Dijous 3 de juliol<br\/><br\/> PIROT\u00c8CNIA MART\u00cd, S.L., de Burriana, Castell\u00f3.<br\/><br\/> Fundada el 1868 per Jos\u00e9 Mart\u00ed Us\u00f3, des dels seus inicis ha estat una empresa familiar. En l\u2019actualitat \u00e9s ja la cinquena generaci\u00f3 la que gestiona i dirigeix l\u2019empresa i m\u00e9s concretament la rebesneta del fundador Reyes Mart\u00ed \u00e9s qui est\u00e0 al front de la companyia. Participa habitualment a les mascletaes de la pla\u00e7a de l\u2019Ajuntament de la ciutat de Val\u00e8ncia amb motiu de les Falles. <br\/><br\/> En els darrers anys ha participat a nombrosos concursos internacionals obtenint importants distincions. El 2006 va obtenir la Conxa de Bronze al concurs internacional de Donosti. Tamb\u00e9 ha guanyat el primer premi del concurs de mascletades de Vila-real el 2006 i el 2007, aix\u00ed com la Palmera d\u2019or del concurs de mascletades de la festa de les Fogueres de Sant Joan, a la ciutat d\u2019Alacant. Va ser l\u2019empresa guanyadora del nostre concurs l\u2019any 2009. \u00c9s la seva segona participaci\u00f3 al concurs tarragon\u00ed.<br\/><br\/> Divendres 4 de juliol PIROTECNIA TURIS de Turis, Val\u00e8ncia<br\/><br\/> Empresa fundada el 1984, ha reivindicat des dels seus inicis la millor tradici\u00f3 valenciana dels focs artificials. Amb trenta anys de traject\u00f2ria s\u2019ha consolidat com una de les pirot\u00e8cnies de refer\u00e8ncia. A partir de l\u2019any 2000 va iniciar una important tasca de projecci\u00f3 internacional amb participacions en esdeveniments i concursos com els de Otawa i Calgary (Canad\u00e0), Macau (China) i Filipines. Ha guanyat els concursos de Bilbao i Blanes. Ser\u00e0 la seva cinquena participaci\u00f3 a Tarragona.<br\/><br\/> Dissabte 5 de juliol<br\/><br\/> PIROTECNIA XARAIVA S.L. de Albarellos-Monterrey, Ourense. Aquesta empresa gallega fundada el 1960 pel pare de l\u2019actual gerent es un dels referents de la pirot\u00e8cnia al nord de la pen\u00ednsula. Actualment \u00e9s capdavantera en utilitzar els m\u00e9s moderns i segurs procediments de fabricaci\u00f3, disseny i disparo d\u2019espectacles de focs artificials sense deixar de banda l\u2019encant de la pirot\u00e8cnia m\u00e9s tradicional. <br\/><br\/> \u00c9s una companyia habitual en els grans esdeveniments i concursos pirot\u00e8cnics. Ha guanyat concursos tant importants com els de Vitoria-Gasteiz, Bilbao, Burgos o Valladolid. Participa en aquesta edici\u00f3 del Concurs\u00a0 com a guanyador de l\u2019edici\u00f3 2013 del Concurs Internacional de Focs Artificials Villa de Bilbao. Ser\u00e0 la seva segona participaci\u00f3 a Tarragona.\r\n"
27;1399471200;Arrenquen les obres d'emergència d'un tram de la Muralla al passeig de Sant Antoni;"Aquest mat\u00ed han iniciat les obres d\u2019em\u00e8rgencia del tram de muralla afectat darrerament pel fort vent i l\u2019erosi\u00f3 de la pedra, del Passeig de Sant Antoni, davant de la Diputaci\u00f3 de Tarragona. Aquest tram, que no afecta al pas de vianants ni cap vivenda, \u00e9s de 50m linials i d\u2019uns 20metres m\u00e9s de l\u2019altre costat, que \u00e9s la part de baluard que d\u00f3na Puig d\u2019en Sitges.<br\/><br\/> Avui mateix s\u2019han dut a terme els aixecaments de pl\u00e0nols amb sistema scanner l\u00e0ser i dem\u00e0 comen\u00e7ar\u00e0 a arribar el material per a iniciar l\u2019obra de restauraci\u00f3, com la bastida que servir\u00e0 per iniciar l\u2019apuntalament. Aix\u00ed mateix, l\u2019estudi de la fonamentaci\u00f3 de l\u2019estructura d\u2019aquest tram de muralla, iniciar\u00e0 la setmana vinent.\r\n"
28;1399363200;Parc Central augmenta l'oferta amb quatre noves franquícies de comerç, moda i restauració;"Des de l\u2019entrada en funcionament de la Planta Alta al Parc Central, el passat mes de febrer, el centre comercial ha viscut, en els darrers dies, noves obertures d\u2019establiments comercials que completen encara m\u00e9s l\u2019oferta comercial i de restauraci\u00f3 del centre.<br\/><br\/> Quant a moda i restauraci\u00f3 m\u00e9s completa, a\u00a0dia d\u2019avui, segons assegura el centre, Parc Central \u00e9s el referent\u00a0i, amb la darrera ampliaci\u00f3, ha incrementat la seva superf\u00edcie comercial en m\u00e9s de 7.000m2. A m\u00e9s, ha incorporat millores en confort, nous accessos i serveis.<br\/><br\/> A la Planta Alta, on hi ha la majoria de l\u2019oferta en moda juvenil i infantil, ha obert les seves portes la reconeguda marca internacional SuperDry, dedicada al p\u00fablic jove i urb\u00e0 i, la botiga de moda femenina i de complements Trendy\u2019s D&A.<br\/><br\/> Fa una setmana es va inaugurar a la planta baixa, la botiga MisterGuau, especialitzada en productes d\u2019alimentaci\u00f3, accessoris, h\u00e0bitat i salut per a tota mena de mascotes i pionera a la ciutat. Un altre dels canvis importants al centre comercial, \u00e9s que l\u2019H&M (planta baixa i planta alta) t\u00e9 un acc\u00e9s, ara tamb\u00e9, a la planta carrer, de tal manera que actualment disposa de botigues a cada planta. <br\/><br\/> Aquest nou espai \u00e9s de 400m2 i s\u2019hi poden trobar les col\u00b7leccions juvenils per a noia, moda texana i la l\u00ednia esportiva de la marca. En aquest sentit, l\u2019H&M de Parc Central es consolida com un dels establiments m\u00e9s grans de l'estat.<br\/><br\/> Tamb\u00e9 ha obert aquests darrers dies, a la Planta Alta, un nou establiment de restauraci\u00f3 de la cadena Lizarr\u00e1n, experts en pintxos i tapes i que complementa a l\u2019oferta existent, situada al voltant de la terrassa a la terrassa de planta alta.<br\/><br\/> En motiu de la nova planta amb nous establiments, accessos i cinemes, Parc Central ha iniciat una promoci\u00f3 per tal de premiar als seus clients: \u201cLa Roda de la Fortuna\u201d. Presentant nom\u00e9s dos tiquets de compra realitzades en dos establiments diferents del centre comercial, essent un d'aquests una botiga de la Planta Alta, es pot fer girar la roda i guanyar quantiosos premis. <br\/><br\/> Entre els diferents regals hi ha targetes regal de 100\u20ac, 50\u20ac o 20\u20ac, diversos descomptes i productes de les botigues del centre comercial, m\u00e9s de 200 entrades per anar als Cinemes Yelmo, entrades a zones l\u00fadiques termals i a parcs d\u2019oci del territori, com l\u2019Aquum Spa o el Port Aventura, entre molts altres regals. Els tiquets de compra s\u2019han de generar entre el 25 d'abril i el 10 de maig de 2014.\r\n"
29;1399986000;TGN s'adhereix a la campanya per a l'alliberament de les 200 noies segrestades a Nigèria;"L'Ajuntament de Tarragona s\u2019ha adherit a la campanya #BringBackourgirls endegada a N\u00edger, amb el suport d'Amnistia Internacional, per a l\u2019alliberament de 200 noies que ha segrestat un grup armat.<br\/><br\/> En aquest sentit, des de l'\u00c0rea de Cooperaci\u00f3 del consistori i del Consell Municipal de Cooperaci\u00f3 es promou una piulada i un post conjunt a totes les xarxes socials municipals amb el missatge de suport a les nenes.<br\/><br\/> Es tracta d'una cinquantena de xarxes socials municipals. D\u2019aquesta manera, dijous 15 de maig a les 12 h es faran tuits i posts amb l'etiqueta oficial #BringBackOurGirls i l'enlla\u00e7 a la petici\u00f3 d\u2019Amnistia Internacional http:\/\/www.amnistia.org.ar\/nigeria. Tamb\u00e9 es complementar\u00e0 la informaci\u00f3 amb les not\u00edcies aparegudes als mitjans de comunicaci\u00f3.<br\/><br\/> Un dels tuits que publicar\u00e0 l\u2019Ajuntament \u00e9s: - Des de #Tarragona tamb\u00e9 demanem que alliberin les noies nigerianes #BringBackourgirls Sumeu-vos-hi a\u00a0 http:\/\/www.amnistia.org.ar\/nigeria Pel que fa al Facebook, penjar\u00e0 aquest post: El 15 d\u2019abril, m\u00e9s de 200 nenes, d\u2019entre 16 i 18 anys, van ser segrestades en una escola de Chibok (Nig\u00e8ria) pel grup armat islamista Boko Haram. Unes paraules pronunciades per l\u2019exministra d\u2019Educaci\u00f3 nigeriana Oby Ezekwesilila han inspirat una campanya internacional a les xarxes socials que ha implicat personalitats d\u2019arreu i milions de persones.<br\/><br\/> Us convidem a sumar-vos al crit de les seves fam\u00edlies amb l\u2019etiqueta #BringBackourgirls (torneu-nos les nostres noies) que est\u00e0 pressionant el Govern nigeri\u00e0 i ja ha obligat la comunitat internacional a involucrar-se en l\u2019alliberament. Tamb\u00e9 podeu signar la petici\u00f3 d\u2019Amnistia Internacional: http:\/\/www.amnistia.org.ar\/nigeria\r\n"
30;1399305600;L'antic mercat del Fòrum podria fusionar Slow Food, turisme, comerç de proximitat i el món smart;"L'Ajuntament de Tarragona ja fa temps que treballa amb la intenci\u00f3 de reobrir l'antic Mercat del F\u00f2rum per donar-li nous usos. La idea \u00e9s obrir un concurs perqu\u00e8 s'hi presentin diferents projectes. La setmana vinent el consistori coneixer\u00e0 els detalls d'una de les propostes que optar\u00e0 a revitalitzar l'antic espai de la pla\u00e7a del F\u00f2rum.<br\/><br\/> Es tracta d'un projecte que fusiona, entre d'altres, la filosofia del moviment Slow Food, tamb\u00e9 amb implantaci\u00f3 a Tarragona amb la corrent\u00a0Slow Food Tarraco, amb una aposta ferma pel comer\u00e7 de proximitat i amb productes saludables i respectables amb el medi ambient. <br\/><br\/> Aix\u00f2 tamb\u00e9 inclouria un espai per a productes del Pirineu gr\u00e0cies als contactes ja establerts pels promotors tarragonins i que fan que diverses institucions dels Pirineus tamb\u00e9 s'hagin mostrat disposats a participar en el projecte. De fet, alguns dels professionals tarragonins vinculats al projecte ja hi gestionen negocis. Dos exemples s\u00f3n Reviuresolanell.com i Pirineus Outdoor.com.<br\/><br\/> El projecte tamb\u00e9 compta amb el suport de Sostre C\u00edvic, una associaci\u00f3 sense \u00e0nim de lucre que ajudaria a finan\u00e7ar-ne el cost. Tamb\u00e9 s'acudiria a la Banca \u00c8tica. <br\/><br\/> Per\u00f2 no nom\u00e9s estar\u00e0 enfocat en l'alimentaci\u00f3 saludable i el comer\u00e7 just, sin\u00f3 que tamb\u00e9 tractar\u00e0 d'obtenir sin\u00e8rgies en altres camps, com ara el patrimoni, el turisme i l'educaci\u00f3, entre d'altres. L'empresa Iber Arqueologia, Patrimoni i Turisme, una spin-off derivada de URV, tamb\u00e9 podria ser part\u00edcip del projecte que pret\u00e9n donar una altra vida a l'antic espai de la Part Alta.<br\/><br\/> La idea encara \u00e9s embrion\u00e0ria, per\u00f2 ja fa temps que s'est\u00e0 coent, i en els propers dies ja la traslladaran a l'Ajuntament, que veu amb molt bons ulls tant aquesta proposta com d'altres que tamb\u00e9 es podrien presentar quan es decideixi a obrir el concurs.\u00a0<br\/><br\/> A Tarragona hi ha m\u00e9s de 1800 establiments i comercials<br\/><br\/> Segons l\u2019estudi que ha encarregat el departament de Promoci\u00f3 comercial de l\u2019Ajuntament de Tarragona a l\u2019empresa Planol.Info, l\u2019estat del comer\u00e7 al llarg del 2013 i en aquest 2014, aix\u00ed com en previsi\u00f3 de futur, presenta una oferta comercial diversa i amb diferents pols d\u2019atracci\u00f3.\u00a0El nombre d\u2019establiments comercials i de serveis sumen 1.806.<br\/><br\/> D\u2019una banda, i tal i com ha destacat la regidora de comer\u00e7, Patr\u00edcia Anton, \u201ces compagina adequadament el comer\u00e7 de proximitat i les grans superf\u00edcies\u201d\r\n"
31;1556266745;Sánchez, Casado y Rivera se lanzan a por el voto catalán;"El baile de fichajes de Cs dej\u00f3 ayer otra estampa. La del exalcalde socialista Celestino Corbacho sentado aplaudiendo en primera fila del mitin de Rivera en el Moll de la Fusta. El l\u00edder de Ciudadanos s\u00ed atac\u00f3 al PP por haber aplicado demasiado tarde el 155 \u2013 \u201cllor\u00e9 de impotencia\u201d el 27-O\u2013, y denunci\u00f3 que el Estado \u201cno est\u00e1 presente\u201d en Catalunya: \u201cHay pueblos donde impera la ley de la selva\u201d. La sospecha sobre posibles indultos a los l\u00edderes independentistas volvi\u00f3 a ser la l\u00ednea de ataque contra S\u00e1nchez en un intento de hacer virar la batalla. \u201cNo es la izquierda contra la derecha, sino del constitucionalismo contra populismos y nacionalismos\u201d.\r\n\r\nLa beligerancia de S\u00e1nchez y la derecha con el independentismo choc\u00f3 con el mensaje lanzado el mi\u00e9rcoles por Pablo Iglesias, que aboga por una salida de consenso al conflicto en Catalunya. Iglesias incluso valor\u00f3 los esfuerzos de ERC en su viaje al pragmatismo, aunque est\u00e1 por ver si tiene recompensa en las urnas. El pragmatismo en JxCat es m\u00e1s dudoso con Jaume Alonso- Cuevillas llenando aforos dando por hecho que Catalunya ser\u00e1 rep\u00fablica antes de que la justicia europea resuelva sobre el 1-O. \u201cLa campa\u00f1a se les hace larga y a nosotros corta\u201d, se\u00f1alan desde JxCat. ERC reorienta sus objetivos y los sit\u00faa a medio plazo. Si no hay victoria frente al PSC, la meta es consolidar aumentar el peso de su grupo parlamentario en Madrid y hacer valer sus votos en favor de una mesa de di\u00e1logo, mientras la candidatura de Carles Puigdemont se preocupa de sumar el porcentaje de votos m\u00ednimo por circunscripci\u00f3n para no volver a diluirse en el grupo mixto.\r\n\r\nDe hecho, se ha puesto en marcha una operaci\u00f3n Tarragona, donde el candidato es Josep Rull, para salvar el 15% de votos, y Artur Mas ha doblado su actos por toda Catalunya. Para ambos partidos, la irrupci\u00f3n de los candidatos presos en la campa\u00f1a ha sido un bal\u00f3n de ox\u00edgeno, pero tambi\u00e9n han contado con m\u00e1s ayuda exterior. El fusilamiento de Coripe gener\u00f3 una oleada de solidaridad con Puigdemont y hasta la absoluci\u00f3n de Sandro Rosell ha sido utilizada como argumento contra el sistema judicial espa\u00f1ol. Tambi\u00e9n ayuda al relato de JxCat los recursos ante la Junta Electoral de PP y Cs por la incorporaci\u00f3n de Puigdemont, Clara Ponsat\u00ed y Toni Com\u00edn en la lista europea. La derecha saca pecho por intentar frenar al expresident, y Puigdemont, tambi\u00e9n."
32;1575538539;barcelona;"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua.\r\n\r\nUt enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat.\r\nDuis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur.\r\n\r\nExcepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum."